<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Project name="Falling Down">
<Package name="AMS Kampagne">
<Container name="Missions Texte">

<Key ID="STR_BISCamelLIB">
<English>The Sopwith Camel was a British World War I single-seat fighter biplane, famous for its manoeuvrability. Representing the state-of the-art in fighter design at the time, the compact and lightweight Camel was the most prolific of Sopwith's wartime fighters. Introduced on the Western Front in 1917, the Camel F.1 helped establish aerial superiority over German fighters, shooting down 1,294 enemy aircraft during its combat service. The combination of a short-coupled fuselage, heavy, powerful rotary engine and the concentrated fire from twin synchronized machine guns produced a deadly weapons system. The configuration created a tight torque effect turning ability that was mastered by some pilots but also led to a reputation as a difficult aircraft to fly, with its highly sensitive controls leading to the deaths of many student pilots.</English>
<German>Die Sopwith F-1 Camel ist ein Doppeldecker und gilt als das erfolgreichste britische Jagdflugzeug des Ersten Weltkrieges. Sie wurde von der Sopwith Aviation Company entwickelt und gebaut. Mit ihr gelang alliierten Piloten der Abschuss von 3000 feindlichen Flugzeugen. Die Camel war eine groeﬂere und schwerere Weiterentwicklung der Sopwith Pup. Die offizielle Bezeichnung lautete Sopwith Biplane F.1; den Spitznamen Camel bekam das Flugzeug wegen der hoeckerartigen Verkleidungen der beiden Maschinengewehre. Zu einem nicht genau bekannten Zeitpunkt wurde aus dem Spitznamen die offizielle Bezeichnung. Die Konzentration der Massen (Triebwerk, Pilot, Bewaffnung und Treibstoff) um den Schwerpunkt lieﬂen ein extrem wendiges Flugzeug entstehen ñ zumindest wenn es links herum flog, mit der Rotationsrichtung des Umlaufmotors. Nicht alle Piloten kamen damit zurecht; das Muster galt als sehr schwierig zu fliegen, und die Verluste bei der Ausbildung waren hoeher als die Kampfverluste. Mit der Camel verbunden bleibt der Name des kanadischen Fliegerasses Major William George Barker, der insgesamt 52 Abschuesse erzielte. 44 gelangen ihm in der Camel mit der Seriennummer B6313, die meisten davon in Italien im Kampf gegen Oesterreich-Ungarn. Damit war B6313 das erfolgreichste Einzelflugzeug des Ersten Weltkrieges. Erstflug war um den Jahreswechsel 1916/1917. Insgesamt wurden 5490 Stueck dieses Flugzeuges hergestellt, von denen einige noch heute existieren.</German>

</Key>